<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LinguaLatina</title>
    <link>https://hugo.kss-latein.info/</link>
    <description>Recent content on LinguaLatina</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo.kss-latein.info/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Download</title>
      <link>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/001-download/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/001-download/</guid>
      <description>Die gesamte Homepage kann als pdf-Datei heruntergeladen werden:
 LinguaLatina.pdf  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grundwortschatz (adeo 500)</title>
      <link>https://hugo.kss-latein.info/vokabular/001-vokabular/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.kss-latein.info/vokabular/001-vokabular/</guid>
      <description> quizlet-sets für die 500 häufigsten lat. Wörter die 500 häufigsten Wörter als pdf-Datei  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersetzen mit Methode (ÜmM)</title>
      <link>https://hugo.kss-latein.info/texte/001-uemm/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.kss-latein.info/texte/001-uemm/</guid>
      <description>Nicht nur Wörter und Sätze sind Thema der Grammatik, sondern auch der Text selbst. Hinweise zur Textgrammatik findest du in diesem Dokument.
Das Übersetzen ist ein komplexer Vorgang in mehreren Stufen und Schleifen.
Checklisten zum Übersetzen:
 ChecklisteÜbersetzenLatein ChecklisteFehler  1 Wörterbuch Als online-Wörterbuch empfehle ich https://navigium.de/latein-woerterbuch.html.
2 Poesie  Catull, carmen 72 (Übersetzung) Ovid, Apollo und Daphne (Text mit Wortangaben; Übersetzung)  3 Prosa  Cicero, Verres in Henna (Text; Übersetzung) Cicero, Sonderstellung des Menschen in der Welt (Text; Übersetzung) Matura 2009 (Text und Aufgaben; Übersetzung und Lösungen) Matura 2015 (Lernvokabular; Text und Aufgaben; Übersetzung und Lösungen)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formenlehre</title>
      <link>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/002-formenlehre/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/002-formenlehre/</guid>
      <description>Hier findest du verschiedene Übersichten über die lat. Formenlehre.
 Tabellen Repetitionskarten:  Verbformen im Indikativ Verbformen im Konjunktiv Pronomen   Deklinationsendungen  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kasuslehre</title>
      <link>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/003-kasuslehre/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/003-kasuslehre/</guid>
      <description>Das Latein teilt mit dem Deutschen wegen seiner indogermanischen Verwandtschaft weite Bereiche in der Kasuslehre, d.h.: Kasusfunktionen, wie wir sie im Deutschen kennen, kommen auch im Latein vor. Allerdings gibt es auch eine Reihe von Situationen, wo der Gebrauch abweicht. Solche Abweichungen werden in den unten stehenden Übungssätzen thematisiert.
 Das wichtigste der lat. Kasuslehre ist auf den folgenden Blättern zusammengestellt:
 Nominativ (Der Nominativ dient zu 99.99% als Subjekt.) Genitiv Dativ Akkusativ Ablativ    Übungssätze zum Akkusativ und Dativ (Wortangaben) Übungssätze zum Genitiv und Ablativ (Wortangaben)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satzlehre</title>
      <link>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/004-satzlehre/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/004-satzlehre/</guid>
      <description>Die Satzlehre beschreibt den Bau von Sätzen, die Satzarten und Satzglieder. In der lat. Grammatik verwenden wir für die Darstellung der Satzglieder das sog. &amp;ldquo;Satzmodell&amp;rdquo;.

  Erläuterungen zum Satzmodell, besonders was alles Subjekt, Objekt etc. sein kann, findest du in diesem Dokument.  Einzelne Satzglieder:
 Adverbiale (GOZA)  In der Regel kommt bereits ein mässig komplizierter Satz als Satzgefüge (d.h. Haupt- und Nebensätze in einem Satz) daher. In der Grammatik werden Hauptsätze und Nebensätze getrennt behandelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Satzwertige Konstruktionen</title>
      <link>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/005-satzwertige-konstruktionen/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.kss-latein.info/grammatik/005-satzwertige-konstruktionen/</guid>
      <description>Eine satzwertige Konstruktion ist eine lateinische Konstruktion, die im Deutschen oft mit einem Satz (Haupt- oder Nebensatz) übersetzt wird.
Folgende lat. Konstruktionen gelten als satzwertig:
 Partizipialkonstruktionen  participium coniunctum (p.c.) ablativus absolutus (abl.abs.)   Infinitivkonstruktionen  accusativus cum infinitivo (AcI) nominativus cum infinitivo (NcI)   nd-Formen (Gerundialia)  Gerundium Gerundiv    Grundlegende Erläuterungen zu den satzwertigen Konstruktionen findest du in diesem Dokument. Eine Kurzzusammenfassung findest du hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://hugo.kss-latein.info/lingualatina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.kss-latein.info/lingualatina/</guid>
      <description>Lingua Latina
 Download   Die gesamte Homepage kann als pdf-Datei heruntergeladen werden:
  LinguaLatina.pdf
    Formenlehre   Hier findest du verschiedene Übersichten über die lat. Formenlehre.
  Tabellen
  Repetitionskarten:
  Verbformen im Indikativ
  Verbformen im Konjunktiv
  Pronomen
    Deklinationsendungen
    Kasuslehre  Das Latein teilt mit dem Deutschen wegen seiner indogermanischen Verwandtschaft weite Bereiche in der Kasuslehre, d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://hugo.kss-latein.info/lingualatinapdf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.kss-latein.info/lingualatinapdf/</guid>
      <description>Lingua Latina
 Download   Die gesamte Homepage kann als pdf-Datei heruntergeladen werden:
  LinguaLatina.pdf
    Formenlehre   Hier findest du verschiedene Übersichten über die lat. Formenlehre.
  Tabellen
  Repetitionskarten:
  Verbformen im Indikativ
  Verbformen im Konjunktiv
  Pronomen
      Kasuslehre  Das Latein teilt mit dem Deutschen wegen seiner indogermanischen Verwandtschaft weite Bereiche in der Kasuslehre, d.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
